[真心問]做FT香港大旅行社領隊問題

我而家廿歲仔，啱啱asso grad，對尼行一直好奇而且有啲興趣。我知道係由底薪一兩千計上去，靠岀團先有收入。我都知道少假同係要畀好幾年，以至10年先帶到長線。
我都有睇過舊文，不過仲有啲問題認真想問(講錯既請見諒)，希望有在職巴打/高人解答:

1.[大學生]睇過話大學degree grad 入職先有著數，好似咩計Lgrade，又話唔係大學生唔洗玩。如果而家入職我諗我會輸蝕畀degree仔，想問我再讀2年top up degree會唔會可以同直接degree grad大學生睇齊(title上同埋尤其係升職快慢方面)，同埋係咪點都好過我而家直接考牌見工

2.[收入]當我ready帶團，有人話尼行淡季食哂屎，咁淡季係咪多數得(每月)2-3團我帶或更少，而且淡季月份收入好難過兩萬？

2.1.我見有人話捱到帶長線就會有好既收入，例如有啲話(月薪)可以去到五六萬，有d又話吹大左，咁究竟捱到上帶長線月薪大概幾錢？

3.[落分行]當冇團帶，落分行做d咩？淨係幫客報團落單？我啲速成同excel識得個少少，洗唔洗惡補下

4.[晉升機會]長遠當我做左十幾年領隊，帶埋長線，仲有冇咩晉升機會？

5.[後生仔長做？]在職巴打打唔打算長做，mic tum既係因為太辛苦？揾唔到食？咁會轉咩工？

6.[岀團地點]唔理長線，當我入職未夠年資，做短線東南亞中國，公司派我岀團既地方係可唔可以話係亂派？

7.[誤會]有冇咩概念上，認知上，實際上，正負面野都好，好多時係普通人根本唔會知或者一直搞錯哂？而得行內入先知？

8.[行情]到今時今日2018年中，會唔會話有得揀就咪鬼入尼行啦，例如因爲阿豬阿狗都自由行

9.[做得開心？養家？]最後，在職既巴打，講真，你地唔會做兩三年就諗定轉咩工卦？同做得耐既，唔大洗既養唔養到家？

唔好意思大家，我知有啲長氣，但真心想知，感激。

留明，三年前考咗牌諗住做pt結果一直冇做

Ching比sad即係你想做但冇做到？咁之後做左咩?/你做緊咩工？

Lm
我都想知

留名
有間有個短髮女高層
好似都係做領隊上位？
（不過佢入行果陣呢行邊有依家咁完善 ）

幫推我都想知

Lm

幫推 想知

做左6年

好多題我覺得一個答案啦
睇公司，睇你自已既表現，同睇你既上司對你既態度
領隊其實你大唔大學問題唔大既，係某一兩間會睇重小小學歷升既機會多d，但其實起步一樣啦

除非你見HQ d HR呀，Ops位呀，或者MT，主任，經理呢d啦，學歷就緊要

之前有個入職無耐，白紙黎，三個月未夠帶左東南亞飛機線，第二團去澳洲.......
有d做十幾年先帶LH，都係睇人啦，你覺得自已得，主管又睇你既，咪坐火箭囉

大把後生仔女做，食女食仔呢d....睇個人啦，行行都有既

有d老領做二三十年都係帶團，有d會轉做主管級或上HQ做等等，都係睇個人啦

以前就會入行初帶短線，而家無架啦，一定飛機，唔飛機都大陸高鐵啦.....郵輪都有架

有團帶團，無睇返分行，睇你公司點編，有d會日日返唔同分行，有d公司會固定一間，派團就出，返黎就係行收客

假......無定時，旺季，出團加分行接住落，你預二十日都無假放都有機會，我試過好多次

糧既計法好覆雜，總之多勞多得，東南亞線既，旺季都可以上到2-3萬
淡季死唔去既，8-9千囉

長線就點都高人工d，做既野都多d啦，自已搞曬

首先多謝ching既回覆，感激
我都打算今年內試下in，希望請，另外有少少野想follow返你既答覆

真心好想知Ching介唔介意你介唔介意講你做左6年係仲做緊，會唔會一路長做等做back office?做得開心？

仲有就係大把後生仔女做我都預左，我唔係好怕競爭唔夠人鬥，但真係有d怕純粹人太多，未必真係咁需要我尼d新血
我尋日睇永X領隊尼講淨係請緊pt freelance領隊 好驚已經全職夠哂人

某一兩間睇重學歴啲想知邊兩間 可唔可以講邊兩間

你做六年係咪已經八九成帶長線團

長線做既野多啲，自己搞哂，咩意思有冇例子？

旺季你當我搏到盡但淡季似乎幾岀色幾好表現既都揾唔到食何況我白紙，睇尼真係靠旺季收入幫補

見工西裝打tie?

Thanks

想問TG我啦

好啊，我:
Ur name?

同求